[
	{
		"question": "Как называется древнеегипетский текст, который служил руководством для умерших в их путешествии по загробному миру?",
		"options": [
			"Книга мертвых",
			"Эпос о Гильгамеше",
			"Мёртвая книга",
			"Книга теней"
		],
		"correct_answer": "Книга мертвых"
	},
	{
		"question": "Какой древний текст, написанный на санскрите, считается одним из основных священных писаний индуизма и включает в себя рассказы о богах и героях?",
		"options": [
			"Веды",
			"Бхагавад-гита",
			"Тантры",
			"Махабхарата"
		],
		"correct_answer": "Махабхарата"
	},
	{
		"question": "Как называется сборник пророчеств, написанный Нострадамусом в 16 веке и содержащий предсказания будущих событий?",
		"options": [
			"Центурии",
			"Книга теней",
			"Кодекс Гигас",
			"Загадки Сфинкса"
		],
		"correct_answer": "Центурии"
	},
	{
		"question": "Какая книга является основным писанием в каббале и содержит мистическое толкование Торы?",
		"options": [
			"Зогар",
			"Талмуд",
			"Книга перемен",
			"Сефер Ецира"
		],
		"correct_answer": "Зогар"
	},
	{
		"question": "Как называется знаменитая китайская книга предсказаний, которая использовалась для гадания и состоит из 64 гексаграмм?",
		"options": [
			"И Цзин",
			"Дао Дэ Цзин",
			"Сунь-цзы",
			"Книга теней"
		],
		"correct_answer": "И Цзин"
	},
	{
		"question": "Какая книга, написанная Алистером Кроули, является основным текстом в религии Телемы и провозглашает принцип 'Делай, что изволишь'?",
		"options": [
			"Книга Закона",
			"Книга теней",
			"Некрономикон",
			"Мистическая Каббала"
		],
		"correct_answer": "Книга Закона"
	},
	{
		"question": "Как называется средневековая рукопись, также известная как 'Дьявольская Библия', которая содержит иллюстрацию дьявола и разнообразные тексты?",
		"options": [
			"Кодекс Гигас",
			"Гримуар Гримуарий",
			"Книга Еноха",
			"Загадки Сфинкса"
		],
		"correct_answer": "Кодекс Гигас"
	},
	{
		"question": "Какое произведение, приписываемое древневавилонскому царю, содержит его законы и предписания?",
		"options": [
			"Кодекс Хаммурапи",
			"Эпос о Гильгамеше",
			"Бехистунская надпись",
			"Книга перемен"
		],
		"correct_answer": "Кодекс Хаммурапи"
	},
	{
		"question": "Как называется древний текст, считающийся одним из важнейших источников зороастрийской религии?",
		"options": [
			"Авеста",
			"Гатхи",
			"Коран",
			"Веды"
		],
		"correct_answer": "Авеста"
	},
	{
		"question": "Какой древний египетский текст, также известный как 'Книга Двух Путей', описывает путешествие души через загробный мир?",
		"options": [
			"Книга Двух Путей",
			"Книга Пирамид",
			"Книга Перемен",
			"Книга Мёртвых"
		],
		"correct_answer": "Книга Двух Путей"
	}
]